SONY公告PS5相容細節~PS4存檔可繼承至PS5、不相容遊戲名單.周邊相容等

【PS5向下相容PS4遊戲重點】

<遊戲相容細節>

1.PS5 主機上遊玩 PS4 光碟遊戲時，可能需要下載更新檔

2. 可相容4000款以上遊戲

3.遊戲不相容名單(僅能在PS4執行)：

DWVR
Afro Samurai 2 Revenge of Kuma Volume One
TT Isle of Man - Ride on the Edge 2（在台灣公布名單之列）
Just Deal With It!
Shadow Complex Remastered
Robinson: The Journey
We Sing
Hitman Go: Definitive Edition
Shadwen（在台灣公布名單之列）
Joe's Diner

<存檔及遊戲資料轉移>

1.可以透過區域網路或 Wi-Fi 將 PS4 主機上的數位遊戲及遊戲資料傳送到 PS5 主機上

2.玩家在 PS4 使用外接硬碟來儲存遊戲，可將外接硬碟直接拿到 PS5 主機上使用

3.PS4遊戲存檔可透過LAN、WIFI、USB及PS PLUS雲端轉移至PS5

4. 若遊戲有出PS5專用版本，則看遊戲開發商是否願意提供紀錄轉移功能

<相容遊戲提高畫質或FPS>

1.特定 PS4 遊戲能藉由 PS5 的「Game Boost」功能提升畫質，更高或更平順的幀率，在不鎖定幀率或是動態解析度的遊戲中則有機會提供更佳的畫質

例如對馬戰鬼官方Twitter就說明了用PS5遊玩會提升到60FPS

<周邊相容>

1.PS4搖桿可於PS5上使用，官方建議相容體驗使用 PS4搖桿 來遊玩 以獲得最佳體驗

2.官方授權專用周邊設備，可以搭配 PS5 遊戲和支援的 PS4 遊戲使用

3.PS Move 與 PS VR 可搭配支援的 PS VR 遊戲使用。

5.PS5 的 HD 攝影機不支援 PS4 遊戲，遊玩相關遊戲時需要透過轉接器連接 PS4 的 Camera

資料來源：GNN & PS BLOG

轉至巴哈

是撚旦啦,買到先算

之前有傳過唔到Save

心諗咁易做嘅事又點會做唔到

大作嘅ps4 game應該都可以係ps5 玩

打ps5 game可以用返ps4手制 ？？？

建議 相容既game 用返PS4 手掣
文盲？

60 fps. 竟然有60fps

唔想知呀，快d出好過啦
shutup and take my money

你目標唔係120/144咩

等緊ps5玩畫質提升版巫師3

我雙修 不過少玩

其實係咪照搬nexusmod個high texture pack

班友上水未

4. 若遊戲有出PS5專用版本，則看遊戲開發商是否願意提供紀錄轉移功能

杜拜王子上水未

Ray-tracing啊

咁如果屋企有PS4 再買多部PS5 咁買PS4碟好定ps5碟好？

正呀 開完ray tracing 得30fps既驚 超爽的

唔用4k mode應該可以60fps
btw 4000蚊部機玩到4k 30fps ray-tracing你仲想點?

仲有個獎盃系統更新左
我已經變左2百幾lv

掉番轉 對隻制興趣大啲 ps5制用唔用到落ps4度

upscale 既 4k 正呀 想要

呢排多左好多負面新聞攻擊

目的都達到左
點會上水

盲反唱鳩人又點會上水同你面對

upscale有咩問題? 講到玩pc無人玩dlss, 1440p咁
如果係用dlss之類既仲好,慳多d機能去其他野到
唔鍾意咪去砌部rtx3090玩囉, 扮乜9

巴打唔好理佢地
成日喺度釣魚真心on99

買唔到機呀DLLM

咁睇似樣好多

咁惡做咩呢 ching EQ低到咁樣

話upscale 正又唔得 ， 話佢差又唔得
Ching我諗你都唔好打機住啦，有情緒問題搵個醫生搞搞佢

不過你估啱左我真係買左3090

話好正都叫釣魚

對馬本身已經load得夠快,
用ps5玩會唔會連hints都未睇到就load完

睇到人講d弱智野就嬲, 頂唔順同d蠢人講野

舊有支援ps4耳機同大制可支援返嗎？

連登駛唔駛咁多xbot打手最近幾廿個po老屈sony/講ps5幾廢幾廢 呢班人似足共產黨 屈人成本低 吹兩句搵個王子出嚟就造到謠

部野講到幾勁亞洲區都係冇人玩屈左成個gen冇野玩走去j gamepass 全人類打緊ac打緊ff7嗰時Xbox2020食緊屎建議hk xbot marketing team繼續摺埋就算 亞洲市場你贏到ps5我同你買夠10部xbox又點話 唔講亞洲淨講香港人 大部分玩開日系game大 你整夠10隻halo/fallout都冇撚用比你整隻8k 144fps嘅fallout一樣照輸比得1080p嘅mh rise/world 2 睇唔透吹奏xbox班人做乜鳩 收賺Bethesda就諗住打橫嚟班人呢幾年應該訓撚左冇打過機隻star field/es出嗰陣叫我

利申 齊機

我諗果班xbox打手唔係xbox marketing請返黎
因為hk xbox marketing出名廢
班打手只係單純無聊想激鳩班有宗教信仰既索索

果班唔知咩人嚟

係咁po content farm就當source

所以ps個機能係完全做到

責任亦不在sony

杜拜王子咪xbox打手囉

我覺得要踩sony係無咩問題 佢地有權唔中意

但佢地成日po fake news或者content farm
又做埋標題黨
令人感覺好低莊

買PS4送多一隻手制
但我玩左咁多年都仲係用緊同一隻
另一隻拆都未拆過,都唔知點算

Push

呢啲官方資料就無人睇
果啲唔知邊到彈出嚟嘅fake news就勁多人推po

應該係講緊打ps4 game可以用ps4 手制？

最近係多左好多呢啲po 啲名嚟嚟去去都係嗰幾隻低能仔 一係真廢青一係就mkt team

我打左咁耐機 從來未見過香港有xbox嘅game係會hit 不論吹到幾大嘅halo GoW 從來未見過同事收工會一齊出去買 相反 只有mhw ff呢類games先會全世界收工就逼灣仔信和好景搶碟 同埋買xbox嗰啲online連線連到2046都未必有人玩有玩fifa就明 係亞洲區買嚟都唔知做乜鳩 我返到北美嗰邊先叫做有正常player base同我玩

佢淨係適用中國大陸住嘅人

香港豁免

兩頁已經咁多熟熟面

又黎
可能大陸仔會擔心d
仲要2015年見唔到
就出ps5個時先見到

班友好中意死咬住呢幾張圖

明明就係班友睇唔到香港除外 炒撚哂車 炒埋一碟
開po條友pin都唔敢pin 成隻縮頭烏龜咁

真係衰既踩真係完全做得岩
好似屌ps5大部，又真係好撚大部
問題係係咁放fake news 做乜

咪同共產黨一撚樣 造謠容易闢謠難 大把唔多留意game news嘅人望兩眼就會信以為真

個班唔係打手就應該係迷xbox迷到痴撚左
你知啦, 上一代俾ps4屌打左成個世代, 谷住谷住
谷左幾年見xsx好似有得打下咪上哂水群魔亂舞
申利: 唔打機 齋睇新聞

係特登唔pin
煮得死Sony咪覺得自己見解獨到

用xbx唔on9，係香港xb on9先養左班廢柴打手

邊個話香港人就玩日系game

唔通香港就冇人鍾意forza halo？
你睇下賣得最多係獨占定全平台先啦

利申：雙修

繼續

冇人搶xbox 就最啱

自己部ps5設計得樣衰又大部

起碼我唔會同你爭 基本上送都唔要

正 ps3 ps4 ps5 都係玩gtv5

你所謂嘅全人類係幾多啊 有冇數據？

你所謂嘅冇人玩
forza 賣左7百萬份，你ps4都唔知有冇game賣到咁多啊

咁你咪唔好要
ps5賣唔過xbox就話冇人玩真係好肉酸

陣間叉盒輸到仆街 你要係邊搵窿捐

冇人玩？

佛心

條友真係食錯藥 PS第一方大IP隻隻都過千萬套 真係得Days Gone呢隻咁垃圾先過唔到 佢得Forza七百萬仲敢出聲 真係笑死人

公佈銷售量嗰日你再同我講啦 4月就知

forza夠過千萬啦

咁你縮埋先啦，冇人玩

sony 今次究竟又派幾多打手話xbox冇人玩啊

數位版game 有無得下載返

其實唔係易事嚟

好正

頭一年真係買部ps5來打ps4驚，幾on9。
利申：來緊mh出switch，我應該唔使衝ps5住

冇眼睇

電腦砌到成萬蚊都係打PS4遊戲，都幾on9

其實呢
Bestseller Archive先係年間銷量
巴哈張圖嗰個Bestseller係用日計

英國
PS5 9th
XSX 52th

德國
PS5 15th
XSX 100th

法國
PS5 68th
XSX 圈外

PS5 86th
XSX 圈外

美國
PS5 圈外
XSX 43th

電腦真係越來越貴，我都唔明。利申：身邊無人有destop咁制。全部laptop for文書，iPad for entertainment 。打機用ps 4。加埋都係萬幾🙈🙈🙈🙈

Transfer digital games from a PS4 console to a PS5 console
You can transfer digital games and saved data from a PS4 console to a PS5 console using WiFi data transfer.
You can access PS4 games on a PS5 console directly from a PS5 extended storage drive.

Install a PS4 digital game on a PS5 console
Select game library from your Games home.
Select the game you want to play.
If you haven't already downloaded the game, select Download.
The game will install automatically. Depending on the game, you may have the option to copy and play a portion of the game right away.

唔係索尼自己出既蜘蛛俠自己第一個走出來話唔支援先搞到咁多人嘈咩？

可唔可以講下難點喺邊

XBOX使鬼搵打手咩 佢自己都會自殺

買iphone 12都係用番iphone 7 既ios 都幾on9

你太過份 搵晒數據你叫佢係邊先搵到個窿？

你要分清楚remastered同埋original game

我無分唔清
係佢一開始講唔清先搞到成村人係度嘈

巴打做足功課
唔似有啲人quote個post或者content farm就當source

佢點樣講唔清？寫到明original同remaster

公佈晒所有奶共條款未

召喚杜拜王子

嗰陣好多人只係睇啲中文翻譯新聞又唔fact check就當真
仲要其實中文個語意係正確，係語法有啲古怪搞到啲人眼大睇過龍

目前有邊一條影響到香港人？

Last of Us 2好似唔過千萬？

多謝巴打幫手反駁xbox冇人玩呢個謬誤

出晒黎

Gamestats個玩家人數都680萬 我段估500萬以上點都有 但人哋賣咗三個幾月咋喎 應該都過到千萬 只係未必超越到Part I

TLOU2 係垃圾劇本
我都唔建議啲人買

利申：朋友借碟俾我玩到白金，真係唔會想俾錢買

Ps4最強獨佔神作
最快3日400萬
而家出左幾多個月
你慢慢計

挑，FF15都用左成年先消化晒第一批出貨啦
就咁推出去比零售商有幾難

係遊玩人數定銷量呀

咪撚柒啦 人地gow銷量10M
Forza係gamepass包埋先過10M

Gow喺ps plus送都無送過 咁都爬你頭

唔包都過10m啦
game pass更加唔止10m啦

佢forza係gamepass包架
實際買碟嘅人數都唔知幾多

唔買碟
唔比錢狗原賺

手頭上既驚全部都對應

廳個部Pro可以退役

咁應該係你圈子細
當年360年代GOW係絕對好多人收工一齊去買
我記得當年GOW2首發係誇張到零晨時間銅鑼灣SOGO大排長龍拎game既
你講果啲連線連到2046冇人玩都係去到one年代先出現
360年代香港同PS3既玩家人數唔會差太遠

係咩？ 有無唔包gamepass嘅銷量睇吓呀

炒咗車啦柒頭
Sony已經係條款講明中國大陸係唔包港澳台呀

360年代一開始係禁住PS3黎打
係唔知點解過左幾年放軟晒手腳，然後就比SONY靠放自己血追返上去

有時都唔撚知xbox班marketing係咪sony派過去

早一年賣 機又平啲 驚又平啲
明明就成手好牌

XBOX one 仲要未發售就自爆玩花式自殺

上年7月都700m
今年好難唔過10m

都話7m係包埋gamepass
有無賣碟/數位版嘅銷量呀

嘈咩吖，有game咪玩，無game咪唔玩囉
Make love no console war

隨時班人收工返到屋企都係玩ps4

搏唔到

原神save過到ps5阿
Sony ceo親自宣告有原神，ps5將立於不敗之地，無人能及

奶共條款po特登唔po嗰句唔包台港澳

佢唔識睇英文

連支那人都知 xbox 冇人玩
所以連出o係 xbox 都費事

我mhw個
save可以用了

算尻數 喇 ， haters 好鐘意攞數字打飛機

點解要game pass 心照喇

啲第一方全部垃圾嚟 第三方嘅好玩過佢

啲 Xbox 打手真係做得好嘔心

Xb有撚咁多打手咩

啱啊
Haters唔一定係Xb打手
但一定係想搞到嘈黎嘈去嘅花生友

煽風點火 同埋捱打咗7年 要出氣調劑吓咁款

捱打即係認ps打壓xb

萬寧貓玩開xb都轉會ps做fans啦
邊有人玩xb 同做打手
應該係任豚同pc撚
一係索尼打手假膠做假想敵宣傳

我地ps死忠唔好中計

係你哋XBOX垃圾自殘啫 關人鬼事咩 請打手打XBOX簡直係浪費資源/時間 幫三廠賣多啲廣告討好廠商好過啦

咩你地xbox

我都係講事實啫 你全心全意過去咪得囉 XBOX好需要你轉會

冇xb冇訂冇買gamepass
幾時話轉會
我索尼死忠黎

索尼打手出名多架啦
唔係打xb
借打xb黎宣傳ps都得

近排車輪轉嘅攻勢 我又唔覺得係打XBOX宣傳PS喎 招招都好狠毒 到近排SONY終於出聲 班叉盒撚即刻收晒皮

講個可能性
打手呢樣野講唔埋

任豚 pc撚一定借機攻擊我索
軟鳥始終人丁單簿
唔夠上面大力

理佢咁多做乜
條友馮SONY必踩
無謂同呢D人形垃圾浪費人生

唔使製造啲可能性啦 宜家成個遊戲台最惡就係叉盒打手同PS Haters 總之PS5有咩負面新聞就大事鋪張 狂推post 離離去去都係嗰幾個 真係記得晒

係呀 仲話咩自己索尼死忠 我得啖笑 話人得部PS 我真係得已故嘅VAIO同Projector係無 其他樣樣齊

遊戲界係有班人有無限時間
是但吹D野出黎放FAKE NEWS講成真然後無限LOOP
人地有無限時間你係玩唔贏GA

任豚J緊BOTW前傳同MHR唔得閒

踩你老母咩
講兩句就踩

我有話你得ps咩
咩叫齊
List下出黎

仲要成日單單打打㖭 宜家還返畀佢哋

一班on9信先好野

我有話你話我咩 我笑你笑人啫 啊 你好似話有a7仲有個咩話？不如你晒冷過我睇吓～

我有嘅嘢未必樣樣最新嘅產品 不過大多數嘅產品都有囉

係都屌垃圾PSN得閒就死下啦好心

除咗a7呢？

如果唔係疫情
都會入支24gm玩下

除咗相機 鏡頭 有冇其他呀？

連登仔不嬲淨係睇標題

包括我都好想SONY 好似PS3咁折墮多一次
之後慢慢耕D誠意野出來

得我貼好悶
大家都係Sony fans 死忠
一齊貼下啦

而家算係咁
你仲想有咩出

宜家唔係屋企 不過我就有3部BRAVIA 65” 55” 32” 一部舊Walkman 耳罩×1 入耳×1 True Wireless×1 Xperia×2 藍光機×1 PS4 Pro Soundbar×1

佢自己做得衰梗係可以笑啦
但係之前又亂話讀唔返PS4 save，又話DRM又剩
未fc都算當你討論，fc咗係fake又pin返澄清
咩用心我唔多講啦

仲想話係任豚同PC撚搞事 係咩人搞事 明眼人都知

唔係話PS5版用唔返PS4版嘅save咩？

用得返 用唔翻係睇廠
Spiderman可以照過save 係唔可以過落remaster版

Cyberpunk過唔過到？

<存檔及遊戲資料轉移>

1.可以透過區域網路或 Wi-Fi 將 PS4 主機上的數位遊戲及遊戲資料傳送到 PS5 主機上

2.玩家在 PS4 使用外接硬碟來儲存遊戲，可將外接硬碟直接拿到 PS5 主機上使用

3.PS4遊戲存檔可透過LAN、WIFI、USB及PS PLUS雲端轉移至PS5

4. 若遊戲有出PS5專用版本，則看遊戲開發商是否願意提供紀錄轉移功能

廠話事
insomnia就講話PS5版蜘蛛俠唔得
Sucker Punch嘅對馬可以

未見CD PROJEKT出聲

對馬PS5版？

sorry記錯，對馬嗰個係兼容+Boost

只怪Xbox marketing 零重視亞洲市場

Online : 衰到唔夠玩家開唔到局 /一係尻等
獨佔 ： cut撚晒d title , 淨番既都係死死下 ， 新不如舊
Indie : 又話有d未出既作品會比玩家試玩 ， 無埋

最撚成功 ： custom 手制 顏色 。 但係無game 玩買黎托撚咩 ， 仲要唔撚平

一間咁on9 既公司 買去既product 既人更加on9

其實PS3 真係黑歷史咁

杜拜王子Sonic

記得ps3個架構好唔方便developer開發 所以影響都幾大
今代ps5好似好方便developer開發 有developer講係佢地角度一定係揀ps5

但係而家最撚成功應該係$4000玩到4K 60fps + 超平3年 gamepass
PS5做唔做到大部分game 4K 60fps真係要觀望吓先知

PS3初期係賣一部蝕一部
因為部20GB/60GB係幾乎將成部PS2塞埋入去實現backward compatibility

點解唔肯相容埋PS3

條友潛咗去邊？

快撚d下個月拎機J

竟然有4000隻game ps4
一個月出得十隻八隻點解有多

係 ...
PS5 同PS4 基本上架構係一撚樣。
所以 冇開發困難呢個問題。